<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2000-2012 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Index Help Page 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="index/topic/000000" locale="bg_BG" title="Помощ за OCS" toc="index/toc/000000" key="index.index">
	<section>
                <![CDATA[<p>Онлайн помощната информация за Open Conference Systems (OCS) е проектирана да помага на потребителите в процеса на провеждане на конференция - създаване на уебсайт на конференция, задаване време и място за изнасяне на доклади и събития, приемане на доклади, рецензиране и разпространяване на доклади от конференцията, регистриране на участници, индексиране и споделяне на доклади. Помотните страници са предназначени да послужат и като ръководство за ползване на OCS, което описва обхвата и работния процес на ползване на софтуера. Този помощен документ осигурява също съвети върху обичайни практики за научно публикуване. В добавка към този помощен документ, потребителите могат да контактуват с лицата за техническа поддръжка на конференцията, посочени на страница Относно, под заглавие Хора. </p>
                <p>Тъй като OCS задава определени роли за опделните задачи на дадена фаза &mdash; от мениджър на конференция, който създава издания на конференция и времеви график, до автор, който качва материали за представяне &mdash; всяка тема от този документ се отнася за всяка от ролите, изпълняващи всяка задача. Онлайн помощта е контекстно зависима: какво ще види някой завини от неговата роля и къде се намира в сайта.</p>
		
                <p>Възможно е търсене и навигация в помощните документи:</p>
                <p><em>Търсене</em> В десния ляв ъгъл на помощната страница има поле за търсене. Въвеждайки ключова дума и щраквайки върху "Търсене" ще върне списък на съществуващите срещания на думата в документите, кратко описание на всеки елемент и връзка към него.</p>
                <p><em>Съдържание</em> Щракване върху тази хипервръзка отваря съдържанието на помощтните документи.</p>
                <p><em>Ниво нагоре</em> Щракване върху тази хипервръзка отваря по-външното ниво в йерархията на помощните документи.</p>]]>
   </section>
</topic>
