<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2000-2012 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OCS Main 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="bg_BG" title="Въведение в OCS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
                <![CDATA[<p>Open Conference Systems (OCS) е решение с отворен код за управляване и публикуване онлайн на научни конференции. OCS е много гъвкава система за управление и публикуване, която може да бъде изтеглена безплатно и инсталирана на интернет сървър. Тя е проектирана да намали времето и енергията, отедялни за канцеларски и организаторски задачи, свързани с провеждането на една конференция, подобрявайки поддържането на записи и ефективността на редакторския процес. Тя търси да подобри научното и обществено качество на публикуването на конференции чрез многобройни иновации, от прозрачно представяне на политики до подобряване на индексирането. </p>]]>
	</section>
        <section title="Основи на системата">
                <![CDATA[<p><em>OCS система за управляване и публикуване</em>. OCS покрива всички аспекти на управляването и публикуването на конференция онлайн, от установяването на уебсайт на конференция до оперативни задаци като събиране на публикации, рецензиране, редактиране, побликуване, архивиране и индексиране на докладите на конференцията. OCS също помага на хората ангажирани с организирането на конференция, включвайки отразяване на работата на директорите, деректорите на формати, рецензентите и авторите, уведомявайки читателите и регистрантите, и помагайки на кореспонденцията.</p>
                <p><em>OCS е гъвкава и разширяема</em>. Една инсталация на софтуера OCS може да подпомогне функционирането много конференции и повтарящи се в години издания на всяка конференция. Вяка конференция има свой уникален URL както и собствен външен вид. OCS може да позволи един директор за управлява всички аспекти на една конференция, или OCS може да помогне на интернационален екит с разнообразни отговорности за различни аспекти на адна конференция.</p>
                <p><em>OCS поддържа принципа за разширяващ се достъп</em>. Тази система е предназначена не само да помага на публикуването, но също и да демонстрира как цената на публикуването може да се намали до точка, в която да достави на читателите "отворен достъп" до съдържанието на публикациите и да бъде осъществим избор. Концепцията за отворен достъп е разработвана в множество статии, произтичащи от този проект, който е свободно достъпен в <a href="https://www.zotero.org/groups/83548/public_knowledge_project?" target="_blank">PKP Publications</a> на сайта на Public Knowledge Project.</p>
                <p><em>Произход на OCS</em>. До голяма степен базирана на съществуващия прогремен код, използван за <a href="https://pkp.sfu.ca/ojs/" target="_blank">Open Journal Systems</a>, OCS е разработена да посрещне нуждите на организаторите на научни конференции. OCS е инициатива за изследване и развитие на Public Knowledge Project в университета на Британска Колумбия. Нейното продължаващо развитите сега се ноблюдава в партньорство между  проекта Public Knowledge  на университета в Британска кобумбия, Канадския център за изследвания и публикуване, и библиотеката на университет Simon Fraser. За повече информация вижте сайта <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>. Версия 2.1 на OCS, завършена през април 2008 г. е използвана за повече от 100 научни конференции, както се вижда от <a href="https://conference.pkp.sfu.ca/" target="_blank">OCS Conferences</a> на сайта на PKP.</p>
                <p><em>Възможности на OCS</em>.</p>
                <p>OCS ще Ви позволи да:</p>
                <ul><li>създадете уебсайт на конференция</li>
                <li>съчините и изпратите покана за публикуване</li>
                <li>приемате резюмета и статии по електронен път</li>
                <li>предлагащите статии могат да редактират своите работи</li>
                <li>изпращате доклади и статии в позволяващи търсене формати</li>
                <li>изпратите, око желаете оригинални набори данни</li>
                <li>регистрирате участници</li>
                <li>интегрирате онлайн дискусии след конференциите</li></ul>
                <p>В OCS 2.0, са добавени още функции:</p>
                <ul><li>управляване на конференции които се провеждат повече от един път (например ежегодно)</li>
                <li>чрез разширяване, многоетапна система за рецензиране</li>
                <li>система от шаблони за имейли</li>
                <li>локализиране и инструмент за превеждане</li>
                <li>плащане на такси с кредитна карта</li>
                <li>автоматично съобщение &quot;Благодериме за предложението&quot;</li>
                <li>влизане с парола на участниците</li>
                <li>лиценз Creative Commons за презентациите</li>
                <li>по-адаптируем, разшияем и сигурен програмен код</li></ul>
                <p>Във версия OCS 2.1 са включени:</p>
                <ul><li>сътавител на графици за сесиите</li>
                <li>формуляри за рецензиране</li>
                <li>много езици</li>
                <li>помощти файлове</li>
                <li>документация</li></ul>]]>
	</section>
        <section title="Структура на управлението">
<![CDATA[<h5>Редакторски процес</h5><p>Предлагането на работи типично преминава през четири стъпки на редакторския процес, с участие на: директори, директори на форми, рецензенти и автори.</p>
<ol><li><em>Неразпределена опашка:</em> Работите чакат да бъдат разпределени на един или повече директори на форми.</li>
<li><em>Рецензиране:</em> Работите преминават рецензиране и са обект на редакторско обсъждане.</li>
<li><em>Редактиране:</em> работите преминават през редактиране, коригиране и форматиране.</li>
<li><em>Пибликуване:</em> работите попадат в графика за показване на сайта.</li></ol>
<h5>Издателски роли</h5>
<ul><li><em>Администратор на сайт:</em> Наглежда цялата инсталация на OCS, и стартира всеки сайт за нова конференция, хоствана в тази инсталация.</li>
<li><em>Мениджър на конференция:</em> наглежда сайта на една конференция в инсталацията, включително всички потребителски профили на сайта. Мениджърът на конференция създава, конфигурира и поддържа всако назначено издание на конференция и неговия отделен сайт. </li>
<li><em>Мениджър по регистрациите:</em> Отговорен е за регистрациите в конференцията.</li>
<li><em>Директор:</em> Управлява процеса на приемане на работи, редактиране и публикуване на конференция. Настройва графика на конференцията. Директорът може да действа и като директор на форма.</li>
<li><em>Директор на форма:</em> Отговорен за управляването на приемането на работи за една форма на конференцията. Те виждат работите в процес на рецензиране и редактиране, и са отговорни за приемането или отхвърлянето им от конференцията.</li>
<li><em>Рецензенти:</em> Изпълняват редактиране на предложените работи за конференцията. Изказват се за или против включването на работа в конференцията. </li>
<li><em>Автор:</em> Изпраща свое предложение за конференцията и участва в процеса на рецензиране и редактиране.</li>
<li><em>Читател:</em> Потребители, които могат да се регистрират за да четат материалите, въпреки че някои конференции може да не изискват регистриране за това.</li>
</ul>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>]]>
	</section>
        <section title="Поддръжка">
                <![CDATA[<p>Форум за оказване на помощ по технически въпроси може да се посети на сайта <a href="https://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">PKP Community Forum</a> и на <a href="http://pkp.sfu.ca/bugzilla/" target="_blank">Bugzilla</a>.</p>
                <p>Потребителите, които имат въпроси за определен сайт на конференция, използващ OCS, или за политиките на тази конференция, следва да се насочат към главния или техническия контакт на конференцията, посочени на страница "Относно", под заклавие "Хора" на конференцията.</p>]]>
	</section>
</topic>
